(蘋果直播) 港版國安法 - 指涉勾結外國勢力 黎智英及次子被捕

(蘋果直播)
港版國安法
- 指涉勾結外國勢力 黎智英及次子被捕

LIVE
#黎智英 #港區國安法 #Appledaily

港版國安法
- 指涉勾結外國勢力 黎智英及次子被捕
(蘋果日報 Appledaily)

蘋果動新聞 HK Apple Daily
1.69M subscribers

警方以涉嫌違反《港區國安法》第29條的「勾結外國勢力」的罪名，拘捕壹傳媒創辦人黎智英，並同時派近200名警員及探員進入《蘋果日報》大樓搜查。記者一直要求警方出示手令，警方雖聲稱持手令，但一直拒絕出示。警員在律師到場前，擅自出入房間，更翻揭記者桌上文件。但在記者直播途中，有警員要求記者停止拍攝，因會拍低個人及新聞資料。

另外，在場員工被要求登記身份。警員封鎖大樓門口，員工返回公司亦要在門口處登記身份。至律師到場後，警方始讓律師查看搜查令。